---
title: "基于P2P技术的远程桌面工具"
date: 2022-02-27T09:30:04+08:00
draft: false
slug: P2premotedesktop
tags: ["mark"]
---

有时我们会有远程控制的需求，但是大多数情况下，受控端和主控端要处于同一局域网下，也就是可以相互之间直接访问，只要脱离了局域网，例如在办公室控制家中电脑，就需要使用端口隧道来进行连接。

需要一台中转服务器。所有数据都通过中转服务器进行传输。这样延迟比较高，画面质量也不好。

而P2P则是在两台电脑之间直接建立一个数据通道，无需服务器（或者只在最开始“寻找”环节需要服务器作为辅助），P2P最直观的例子就是BT下载。而今天介绍的就是一个基于P2P技术的远程桌面控制软件。

Windows自带远程桌面控制。需要配置端口转发。若不配置端口转发则无法在广域网进行连接。如果要使用其他高级功能。都需要下载额外的软件。



参考：
